威尼斯影展 - Marvel《永恆族》導演趙婷奪金獅獎 史上第一位中國女導演獲此殊榮 「白寡婦」獲影后殊榮

第77屆威尼斯影展於台灣時間13日凌晨1點舉辦閉幕式及頒獎典禮，《永恆族》導演趙婷憑藉著《Nomadland》（暫譯：遊牧之地）奪下了最高榮譽「金獅獎」，也成為威尼斯電影節史上首位獲該獎項的華裔女導演！影帝是義大利男星Pierfrancesco Favino憑藉著《Padrenostro》（暫譯：我們的父親）；影后則是飾演「白寡婦」走紅全球的凡妮莎寇比（Vanessa Kirby）拿下。

趙婷近來因接下漫威《永恆族》導演一職被大家認識，而她的第三部執導的長片《遊牧之地》，由奧斯卡金像影后法蘭西絲麥多曼（Frances McDormand）主演兼任電影監製，該片講述一名60多歲的女子，在經濟大蕭條時失去所有，居住在貨車上的她開始川渝美國西部，過著現代遊牧生活的公路之旅。電影上映後的口碑非常好，在威尼斯影展上播映結束後，在影展場刊中以3.74分拿下最高分，甚至還高於2019年的金獅獎得主《小丑》。

如今不負重望奪下大獎，趙婷與法蘭西絲麥多曼雖然無法親自到現場領獎，但還特別在貨車中錄製了一段影片感謝評審、幕後工作人員以及原著小說作者等人，最後兩人還向眾人喊話：「我們在路上見！」

奪得影后殊榮的凡妮莎寇比共有兩部作品《Pieces of a Woman》、《The World to Come》同時入圍，而讓她坐上第77屆的影后寶座的作品是《Pieces of a Woman》，該片講述描寫一名悲女人因為居家生產出了差錯，一面不得不接受其悲痛結果的同時，還得要處理先生與疏遠的母親之間的關係所延伸出來的影響，而她在片中的丈夫由西亞李畢福（Shia LaBeouf）飾演。

戴著口罩上台領獎的凡妮莎寇比在拿下後，隨手就把口罩放進獎杯裡，她在致謝詞中特別感謝主競賽單元評審主席凱特布蘭琪（Cate Blanchett），稱對方一直以來都是她事業上最大的啟發者，她在片中飾演一名經歷過流產的孕婦，在準備角色的過程中，也曾到過醫院去看女人生產，因此她在台上也特別感謝了願意將自己的生產過程給她看的孕婦。而影帝的獎項則是由義大利男星Pierfrancesco Favino奪得。

最佳導演銀獅獎是有「國際電影節常客」之稱的日本導演黑澤清以《間諜之妻》奪下；評審團大獎是《Nuevo Orden》墨西哥導演Michel Franco；評審團特別獎是《Dear Comrades》俄羅斯導演Andrei Konchalovsky的，該片有關於1962年在新切爾卡斯克大屠殺；最佳劇本獎則是由《The Disciple》印度導演Chaitanya Tamhane奪下，值得一提的是該片同時也獲得了威尼斯影展會外賽的「費比西影評人」獎項。

導演英美長大
基本上只係華裔鬼妹

中共权貴之後

趙婷出生於中國北京，但主要在英國和美國長大。趙婷曾在曼荷蓮學院學習政治學，之後她在紐約大學就讀電影科系。趙婷的親人如趙玉吉（父親）和宋丹丹（繼母）。

趙玉吉，1954年10月出生，上海復旦大學碩士研究生，中共黨員，高級經濟師。曾任首都鋼鐵公司總經理、中國國防軍工物資總公司總經理、中國機電設備總公司總經理等，2011年至今，任北京博約投資管理有限公司董事長。

滲透

下屆奧斯卡應該會入圍最佳導演
支那人/女權/左膠集體高潮
終於唔駛J李安

大陸佬會J李安？

許安華未拎過咩

大陸佬：李安是台灣華人的驕傲

桃姐係葉德嫻拎女主角奬

舊年夠joker 拎啦